# Screen

Данная утилита используется мной для создания терминальных сессий в фоне, хотя есть и [другое](https://losst.ru/komanda-screen-linux "Переход на сайт Losst") применение.

Позволяет не держать 100500 вкладок с долгими процессами в одном терминале.

Синтаксис:

 `screen [опции] [дополнительные параметры]`

Примеры:

`screen -S <name_of_screen>` - создаёт новый терминал с именем

`screen -ls` - список всех запущенных терминалов

`screen -r <name | pid>` - переход к уже запущенному терминалу по имени или pid.

## Примечания

Иногда при использовании данной утилиты бывает такая ошибка:
`Error opening terminal: xterm-256color`

Лечится или прописанием вручную в запущенном терминале `screen` команды `export TERM=xterm`